[日本鐵膠獨遊回帶]10(7)日鳩坐Green Car之行

又回帶整多篇先
不過講明呀，買左7日pass咋，唔係10日都有green car坐

行程大約就........
day1,2 東京都內
day3 京都鐵道博物館+西明石
day 4 大宮鐵道博物館+仙台+東京都內
day5 先上新青森再落秋田
day6 秋田上新青森+上函館兜左個圈
day7 秋田落一之關搭pokemon with you列車+返東京
day8 東京上新潟+過左金澤
day9 江之島+東京都內
day10 東京+返香港

少左d廢話再開始

第一次坐埃塞俄比亞航空，2k連23kgx2行李，抵玩到爆，
而家畀d濕鳩旅遊網大肆宣傳下無喇

波音787 不過機內設施有點殘

Qatar個兜兜起飛個陣漏哂水

竟然有佢 就這樣愛你愛你愛你

飛機餐，唔錯
同埋全部都係非洲空姐(媽!?)，無人識聽中文，蝗蟲勿近
不過亦因為佢地d英文同我d英文有差別，
結果意外地飲左人生第一杯咖啡，重要係無落任何野既齋咖

比想像中早落機，即刻衝去換pass，順手出埋之前係Ekinet訂既指定席卷，
亦正正因為咁搞到miss左班NEX，要等成個鐘

黎到日本必食必飲

NEX，E259系電車，去到東京會分體
幾舒服，不過個人覺得舒服過南海電鐵既Rapit，但搖/chok過名鐵既μ-SKY

頭幾晚住築地First Cabin，幾好訓，隔音差就通病喇
隔離有間便利店，非常方便，行多兩個街口就係築地市場

留名

DAY2

一早起身，指定動作

既然咁近，就先去築地本願寺同築地市場，好多人

之後買左張地鐵/JR一日pass，1590yen任坐範圍內既JR同兩款地鐵，
今日係市內就靠佢了

第二站去靖國神社參拜下，小支那成日屌人去靖國神社乜乜乜，
其實真正既戰犯(e.g東條英機/板垣征四郎)去左殉國七士廟

拜完就過遊就館，不過入面既展品唔畀影相，所以得出面大堂個d影得相
一部係零式戰鬥機，一支係沖繩戰役用過既大炮

負皮

行完就過上野，曬到呢.....35度
同埋係車站入口有間麵鋪，有你無你入去試下，係日本食野好少中伏

去上野本身想去動物園，點知休園
既然無心情露天暴曬，不如去老秋

用左千幾二千yen都挑唔到你落黎，有無玩呢類夾公仔機既心得提供下

Gundam cafe，雖然係高達迷，但又無乜興趣入去食

之後返酒店放低d野抖抖再去新橋轉百合海鷗線去台場

摩天輪

對住東京灣，一流既view
重有會望到降落羽田機場既飛機

Gundam Front，就黎執笠了

重有機鋪，有pokemon街機，而且有得畀錢係一定時間內任玩場內所有街機 ，不過都幾貴下，好似差唔多150蚊hkd一粒鐘

難得搵到set最想要既扭蛋，入面同我得返幾隻，屌

同樣就黎收皮既1:1 Gundam

晚餐
同埋最搞笑個排pokemon go都重好流行，咁岩附近有比卡超捉，成堆人一齊捉 當中重有公公婆婆，非常有趣

去完台場就去Skytree，不過無上去喇，只係想去pokemon store

入手幾款，百變怪好可愛

目露兇光既卡比獸

之後去東京鐵塔，JCB card可以免費上一般展望台，不過再上都係要畀錢
盛惠700yen，不過而家好似無得上了

東京夜景真心唔錯

同澳門旅遊塔一樣，有得望返落地面，對於畏高既我黎講好撚淆

最後用松屋特盛牛肉set黎完結一日

松屋餐中間個碗係咩黎

白色個碟？
蘿蔔蓉

DAY3
正式開pass用，開始Green Car行

先坐N700a既Green Car，其實Hikari都好快喇，
東海道段比Nozomi停多兩個站姐
過左新橫濱乘務員姐姐會送條毛巾畀你
重有盒車上販賣既便當，幾貴幾搵笨

坐坐下見到對面個嬸嬸係度影相，原來係富士山！！！
之後完全無機會睇到

接近3個鐘到左京都
指你去鐵路博物館個標示係for你行路去，好似要行半粒鐘
我呢d懶人去返對面個巴士總站搭車過去算

一向腸胃極差既我堪稱廁所GPS，結果黎到京都又發作
呢張野畀咩人睇心照喇

搞掂再轉巴士，終於到了
買飛用自動售賣機搞掂，方便

一入去就有幾部野歡迎你，當然唔少得同國寶無分別既0系新幹線

103系，而家奈良線重有

581系，高人一等既駕駛室設計好型

其實黎京都最主要都係見佢，500系新幹線
外表到左20年後既而家都唔覺out，可惜賣少見少
btw唔畀人入去參觀真係...........

489系，突出黎既車頭其實有d醜樣

大發Midget，平靚正既貨車仔，對日本戰後復興好有幫助

呢d車頭牌好型，之後係中野見過，盛惠10幾萬yen

係角落既100系新幹線

有個模擬鐵道工場

有得行落車底睇架車既結構

489系既駕駛室，兩爺孫好溫馨

另一邊有唔同車系既駕駛室，不過d靚仔好唔愛錫d野，
下下都大大拉/推/扯

上到二樓，有得揸鐵道模型

另一邊係小朋友天地

有一大個鐵道情景，可惜撞唔到表演

樣衰衰既ICOCA鴨咀獸

有模擬閘機，重可以睇到佢內裡結構，不得了

有翻牌機玩，好正
出埋片，之後係高登無出過片

既然博物館無乜人睇，快快手講多兩句算

出去出面可以坐蒸氣火車，不過先畀300yen買飛，大約15-30分鐘一班
咁大個仔第一次坐蒸氣火車 聽到氣笛聲好興奮

細細個就戴綠帽

睇完就出返京都站，原來JCB卡唔駛錢上京都塔，黎緊去睇下先

然後去高島屋入面既pokemon store

行完就返京都劃位過西明石，有堆東京開出既Hikari過左新大坂就站站停到岡山
700系既Green Car都幾好坐，加多個幾好食既近江牛便當

就咁睇樣似乎N700系Green Car張椅正得多

接近九個字就到左西明石，遠望到明石海峽大橋，個站規模唔大唔細喇

因為西明石無乜車停，所以算係影車好地方
今次有埋片，好d掛？
btw Dr.Yello影唔切

話咁快回程返東京，個三文魚便當好好味，個雪糕係我最愛既牛奶味

東海道新幹線係用橙色代表

最後hea左陣就返去訓

同700系比絕對係，不過如果新車重衰過舊車就仆街喇

GREEN CAR

嗰包Mayonnaise係用嚟點三文魚便當

yup

全程用左幾錢?

未試過咁食法

正確黎講係點三文魚，不過我用黎撈飯

機票$2000hkd
住就四晚築地First Cabin，22400yen；
兩晚秋田東橫inn，11000yen；
最後四晚就東京日本橋bay hotel，16400yen

重有一張JR全國7日Green Pass，$2800hkd

最後換左110000yen，用剩40000yen

所有加埋萬三蚊港幣左右

用嚟點南蠻炸雞好正
諗唔到可以用嚟點三文魚

過癮

DAY4

一早起身，又去東京站，今次到JR東日本既地頭
水尾春咁長既指示牌

上到月台點少得影車，kiss緊既新色E4，買少見少喇

E5+E2，E5好多日本人都影

E5+E6

好鍾意呢d車身標誌

今次坐既係最新既E7系新幹線，成個trip最舒服就係佢

Gran Class，入都唔敢入

其實我只係去大宮......

支持鉄道遊記

見未食早餐，咁岩新交通大宮站前面有間老麥，第一次係日本食老麥

原來起緊新館，重有個鐵道模型場景封左

琦玉新交通，膠輪車開得又快又chok，同埋佢係新幹線橋既兩邊行都幾相映成趣

到了，原來天皇伉儷都坐過，辛苦佢老人家了，而家開到聲想唔撈都咁難

去到因為未開，排左陣隊，入到去都係自動售賣機搞掂，入場卷類似ic卡咁樣，走個陣要還

博物館入面既野唔講太多，比較唔同係佢有200系新幹線，期待放埋E1/2/3/4落去喇，話哂差唔多收皮/已收皮

前一日去京都有小綠帽，今日大宮有小藍帽

同埋比較特別係大堂中間有部電力機車(好似會定期換車)放係度，
定期會360度轉一個圈同大家揮手同玩下氣笛

二樓有間房展示d雜類野，例如電車既集電弓、翻牌機，連外國鐵路野都有，
其實似雜物房多d

大宮鐵博最好既係d鐵路模擬器係唔駛抽整理卷玩，就咁排隊玩就得
d人都好自律玩一個站就輪到下一個
btw重有部蒸氣火車既模擬器，要額外畀錢同夠14定15歲先玩得，不過無影相

場外有架車去另一個館，不過當日好熱好曬所以無排

重有小朋友最愛既小火車
最多人排既就係佢

btw行行下手信鋪竟然地震，咁多個仔第一次遇到，不過唔算強，似有架大貨車係隔離行過咁

行左半日之後就出返大宮站，綠色窗口位姐姐同我講左好耐先劃到上仙台既新幹線
不過明明我話劃大宮到仙台同仙台到東京，佢剩係劃左來回仙台大宮畀我，結果要排多次隊再劃過

上到月台見到有部E2係度，過兩日會坐你

車到了，Hayabusa+Komachi，E5+E6組合

因為Green Car都full哂既關係(所以我明明話要Hayabusa佢都劃Komachi畀我)，相就無影了，反正之後會再坐，好快就到左仙台

其實去仙台目的都係pokemon shop
間間既貨都有唔同，有好大隻小火龍同奇異種子

睇到呢張先醒起之前睇過
但都睇多次

話明回帶
不過可以既話會加d減d內容

係仙台行左陣就落返東京，但係上野就轉左車過池袋，又係為左pokemon

pokemon with you活動，主要係幫311地震災區既小朋友，都幾有意義

同一個商場有間咁既野

最後用好食軟雪糕完左呢日，聽日大遠征

DAY5

一早起身checkout之後就去東京站，
今次見到山形新幹線既E3，之後先知佢有四款logo
可惜今次同佢緣慳一面，留返下次吧

好多車

今次坐既E5 Hayabusa，本身想劃早一班，
停最少站既Hayabusa(大宮、仙台、盛岡、新青森)，但早一個月劃都full哂
結果焗住劃呢班，停埋上野同八戶
估唔到連Green Car都爆埋，同埋感覺同N700a既Green Car幾似
重有個好好食既炸雞便當

途中肚又痛，係320km/h下屙屎感覺良好

去到盛岡當然衝出去影分體一刻

話咁快又到左新青森，第一個感覺係比東京凍好多大風好多

大宮果個鐵路博物館高質過京都好多

絕對認同，京都個個令我好失望

歷史遺跡

701系電車

同場加映五能線Kiha40型

去到青森，聽日將會坐既E751系

青森鐵道線，隻吉祥物其實幾得意

重有自助手信售賣機

青函連絡船戰災碑，二戰時期美軍轟炸青森個陣有唔少連絡船炸沉左，
所以有個記念碑

今次既目的地，八甲田丸，當年青函連絡船既其中一隻

估唔到接待處既姐姐英文非常好

好多介紹以前青森地區既居民既日常

洞爺丸慰靈碑，亦因為當年洞爺丸海難，加速青函隧道既興建

艦長室

駕駛室

駕駛室影出去，好靚

之後落到船艙，得自己一個其實有d驚..........
重有卡車、Kiha82型柴聯車同DD16型柴頭長眠在此

八甲田丸既既心臟

行完八甲田丸出黎既空地有架受盡風吹雨打既卡車......

人在大阪中，暫停一排

終於返到香港，埋尾先

行完八甲田丸發覺超哂自己預算，結果就要趕返新青森
一陣將會坐既Resort白神號，會行經五能線，一條個view好正既鐵路....
佢有三款編成，今次坐中橅編成，用既係最新既混合動力列車HB-E300系

係ekinet劃位個陣無得揀指定既位，只能揀近窗定近走廊，
結果揀近窗就畀左個包廂我

一般座位，中間有部電視駁住車cam

有小賣部，呢五個幾鐘車程靠你喇

車頭有記念印仔

大銀幕，一流

上車前買定便當上車食，呢個1000yen唔駛算唔錯

去到千疊敷，有三個字時間停車畀你四圍行，屌落大雨

唔錯既車身拉花

bar枱位，望住個海幾寫意既，但我想佢好天多d

抹茶雪糕，食左四五個

對住日本海就真係好好feel，可惜陰陰天落雨

五個鐘車程去到秋田

快手d啦

呢兩晚住東橫inn，係連住秋田站舍既，勁方便

酒店樓下有個open area，有人係度傾野做功課，練舉竿燈都有

好厲害

指定動作，夜晚八點幾既秋田已經靜到乜咁

最後用幾好食既烏冬完左一日

個陣咁岩準備出新iphone

DAY6

一早起身就返秋田站上車，今次係坐特急つがる上青森，E751系

得半卡係Green Car，幾舒服

奧羽本線上，天氣非常好.....

本身去到弘前慢左五分鐘，但去到新青森竟然準時到，不得了
然後轉新幹線上函館，今次都係E5 Hayabusa

同在來線(津輕線)並行

過左奧津輕今別站之後就會同在來線路軌合埋一齊過青函隧道

蒸氣火車
廢廢地

DAY6續

終於踏足北海道既土地

因為去個陣係三連假前，好撚多人，連Green Car都full哂
呢張相影個陣已經走左堆人

要再轉快速函館Liner先到函館市區
733系電車

函館站前

先坐函館市內電車，再行上函館山纜車站
而家好似已經重開返？

站入面有電台開緊咪

函館山纜車，同之前岐阜金華山個隻差唔多

催更

DAY6續

函館山日景，可惜天陰陰

遠攝津輕半島

元町，有唔同既教會係度，都幾relax

行過買左杯雪糕，亦都因為佢之後第一次旅行途中肚痛到要買藥食

之後返函館車站附近，有另外一隻青函連絡船「摩周丸」，不過今次無入去了

再係海邊hea多陣就返車站了

道南漁火鐵道，接手因為新幹線通車而交出黎既並行在來線(江差線)
重有JR北海道無償轉讓既Kiha40型柴頭

今次坐特急北斗返新函館北斗站，Green Car個卡係特別高的

巴打條腿咁白咁靚既

推落下一版

DAY6續

搭新幹線落返盛岡，hardsell到暈

落到盛岡終於頂唔順，要去藥妝店買下痢藥
但原來好撚貴，最平既竟然係喇叭牌正露丸，陣味離遠都聞到

屙完屎買完藥四圍行下，又上返月台，有一對E2

秋田新幹線既E6，佢個Green Car都幾好坐，好過E5

E6車尾

最後肚痛完都唔驚死，整多個cookie and cream雪糕先訓，超正

DAY7

一早起身準備checkout，秋田市街其實幾靚

又係秋田新幹線上，支蘋果汁好酸
天氣好好，太好了

盛岡名物

今次坐E2新幹線 Yamabiko落一關站，E2既Green Car麻麻地，插頭都無，
不過無計舊車追唔上潮流

DAY7續

落黎一關就係因為比卡超，不過而家既比卡超既比例好似改過，怪怪的

大船渡線Pokemon with You列車
用Kiha110型柴頭改裝而成，d位有唔同既小精靈架，
同埋連d燈都有唔同小精靈既剪影

辛苦了乘務員哥哥姐姐

DAY7續

乘車紀念品，有張卡可以儲印仔，好好地佢而家印左開始站個兩個印仔

風景唔錯

最前個卡有遊玩空間，一定要除鞋，好得意

卡比獸呀！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

重有隻大鯨魚，都好得意

可能因為係平日，算少去人，d小朋友玩得好開心

個幾鐘後到氣仙沼了

DAY7續

因為有張野可以儲印仔，所以入氣仙沼一轉，所以都坐到大船渡線既BRT
所謂BRT，姐係公車捷運系統，同一般巴士唔同，有專用既線路同車站，
同埋通常都係站外收費，因為311地震破壞左原來既線路，
而修復都要時間(又或者考慮修唔修復)，所以JR東日本整左BRT黎頂住先，
不過可能都會永久架喇......

搭左一個站就落車，用返舊鐵道線既隧道同大約既走線
一落車都係見到一片地盤......

似係市政府起畀居民既房屋

幾時先可以復興返呢.......

DAY7續

有d復興既商店街/墟咁樣，努力呀

本身想坐早d既車出返一關轉車落福島坐E3，結果係氣仙沼市內迷路
結果就即刻用電話上ekinet劃回程既pokemon with you列車同返東京既Hayabusa

對面既Kiha110

車上販賣既朱古力雪糕，太甜太「漏」

指定動作，一關值得再黎既

又係便當，正

返到東京就去酒店checkin，幾近東京站，唔錯

安頓好出去搵野食，結果去左吉野家，味道同香港差唔多

食完去老秋行個圈，有人表演，重出左碟

差唔多成個星期無食過生果同菜，整包蔬果汁補補先，咁又完一日
睇黎無乜人睇，算吧喇

勇士

想問下如果我有伊東one day pass，但由熱海上車，咁我係咪買由熱海-伊東既車票錢，之後一直坐到河津就可以？定係要係伊東出閘再入

巴打你呢個Trip 正呀
我一路都好想整一次 Green Car日本鐵膠之旅, 睇你的遊記好似自己去左一樣

應該前者就得

DAY8

一早起身就東京過新宿，今日既主角，
Holiday快速富士山，國鐵189系電車

指定席，都幾舒服

去到大月之後會直通富士急行線，都係鄉下地方，重會經過山梨磁浮實驗線

湯馬士火車頭

富士急行2000系，原本係JR東日本165系，不過已經退役了

富士急行1000系，原來係京王5000系

上到河口湖了

DAY8續

除左東京wide area pass之外，其他pass都要乖乖畀錢

河口湖站真係好多旅客，香港人同支那人更多

先買張巴士pass，可以當postcard用

四圍行四圍睇，就係見唔到富士山

復古巴士

行到湖邊，天氣好好又有風，真係好舒服，重有隻鴨鴨

行到咁上下，又見唔到富士山，好無癮，結果返車站算
就係呢種穿梭巴士，太細部唔多好坐

富士登山電車，都係原京王5000系

6000系，原JR東日本205系

富士急行8500系，原本係JR東海371系，發覺富士急行好鍾意食二手飯
不過又改裝得幾靚

無人睇，慢慢自言自語update
DAY8續

唔同鐵路公司既大月站

你都知要改善語言能力呢？

即刻係大月劃位過甲府，今次係E257系，特急Kaiji，E257既Green Car麻麻地

好快就到左甲府了

DAY8續

一出甲府站就有信玄公像

車站附近有d墟市咁既野，不過規模相當細

本身想去武田氏館跡，姐係武田家原根據地躑躅館，不過太遠去唔到
結果就去係車站隔離既甲府城跡，
係武田家滅亡後躑躅館城畀德川家廢左後另起甲府城，而家無起返天守
btw有機會其實望到富士山，不過我望到既只係一堆雲同霧，屌

返到甲府站就去身延線月台，係個角落頭
今次坐身延線既特急Fujikawa，JR東海既373系列車，無Green Car，
所以坐指定席，唯一呢程係查指定席卷之外重要我show張JR pass同passport畀佢睇

耶穌光

btw身延線大概沿富士川而下，兜富士山既西邊而行，風景其實唔錯
同埋原來富士川係日本既供電頻率(50Hz/60Hz)既交界

夜媽媽返到靜岡，兩部373系

DAY8續

其實香港都有得諗

指定動作，之後返入去搵位寫postcard同寄

坐新幹線返品川轉車去新宿

行過歌舞妓町畀人撩唔知做乜，無理佢極速逃走

好多人，個腦實撚哂

最愛既天下一品，兩年前第一次去日本食完就愛上
又平又好食又飽

而家先知日本都有陰毛壽司

食完行多陣再去打幾鋪Gundam

未見過東京站咁靜，咁又完一日

支持

DAY9

又一早出發去東京站，今次係上越新幹線既E4，Max Toki
雙層新幹線差唔多玩完了
車入面設施同E2差唔多，都係舊，同埋無插頭

上落樓梯，買少見少，重有部𨋢

墊腳舊野要拉上黎

趕得濟係車上買早餐，貴過出面買

到新潟了，個人覺得上越新幹線重多隧道過山陽新幹線

DAY9續

新潟站，幾大，不過有d舊

新潟天鵝 ，本地人既熱情對足球發展真係好重要

現美新幹線，可惜今次搭唔到

lunch時間都算少人

E129系，都幾靚

E653系，同之前坐既E751系係近親
一陣會係長岡搭佢

先上E2新幹線去長岡

Lunch

兩個站就到

長岡出名打揚筒.....姐係放煙花個d筒？

長岡城跡就係車站出邊，重畀車站廣場一分為二

海軍大將山本五十六

加油

DAY9續
快快手完左呢篇，整篇新鮮滾熱辣去完既關西wide area之行

指定動作，好鍾意影d站既出面，都幾睇到一個城市/地區既大概情況/印象

試運轉既Kiha40型

今次坐特急Shirayuki，E653系電車，都係無Green Car，都係坐指定席

今次去上越妙高轉新幹線
btw因為會入左唔同公司既路段，因此用JR pass都要補錢

DAY9續
無人睇繼續

今次坐北陸新幹線既白鷹(Hakutaka)號，本身劃左獨撚位，點知有個媽媽孭住個bb又整架bb車霸左個位，佢好有禮貌係咁同我say sorry問我坐後一個得唔得，
咁我又無乜所謂既

其實個logo有d柒

一對E7

黎到金澤真係行個圈

快快手又劃左落加賀溫泉既特急Thunderbird，用681系電車，
個人覺得由個名到架車到個logo都好撚型
同埋佢既Green Car係1+2，正，重有插頭

DAY9續

落一落加賀溫泉站就回程返金澤

返到金澤唔少得影下車，681系非貫通型車頭

愛之風富山鐵道既413系電車改出黎既觀光列車「とやま絵巻」

IR石川鐵道同JR西日本共營既豪華觀光特急「花嫁のれん」，
聽講好難book，用Kiha48改裝的

普通既國鐵415系電車

金澤站出面既主播姐姐報天氣，見佢地d野都係手劃的，好有心機

好靚既裝置，一定會再黎金澤！

今次坐北陸新幹線最快既Kagayaki(光輝)號，用W7系行
同埋個金澤三味便當好正，特別d蟹肉

返到東京特登去JR最深既月台，京葉線既月台睇下，原本個月台係畀成田新幹線用，點知因為成田市居民反對之下就放棄左，所以個月台就畀左京葉線用

好多人去完迪士尼樂園都係搭佢回程，同埋真係行好撚柒遠

btw成田市既居民好撚勇武，大家可以search下「東峰十字路事件」、「成田空港管制塔占拠事件」，搞到好撚大鑊

行完就返酒店，張JR pass用完了

留名支持

快d寫埋睇新野

正

DAY10
由於張JR pass用完，諗去邊真係一個好問題
最後揀左江之島，因為張pass平d，而且又算近東京

先去新宿站，係小田急車站既自動售票機就有得賣
可以任坐江之島電鐵同小田急線，但唔包特急

想坐特急？無問題，月台上面有特急卷售賣機

小田急30000型電車(EXE)，其實小田急將d特急叫做「浪漫特快」，好柒既名

片瀨江之島站，外觀靚唔靚見仁見智喇

天陰陰又大風，sad

都係天陰陰，加送一隻好惡既烏鴉

江島神社鳥居

上去山頂有兩個方法，畀錢坐扶手電梯或者行樓梯，結果當然用錢買時間
但落黎一定要行樓梯，同埋其實唔難行